<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>鳴瀬 しろは 編 「贈る言葉」</title>
    <link href="/2021/04/28/spss-shiroha/"/>
    <url>/2021/04/28/spss-shiroha/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/spss/shiroha/cover.jpg" alt=""><br><img src="/images/spss/shiroha/image-0001.jpeg" alt=""></p><p>　夏休み明けの学校は、夏休み前の学校と何が変わるわけじゃない。</p><p>　でも一ヶ月ぶりに見るクラスメートの表情は、なんだか以前とは、ちょっと違う気がする。</p><p>　私はどうなんだろう？</p><p>　二学期に入って一週間がたった。</p><p>　昼休みに入り、私はランチボックスを机に出してご飯の準備をする。</p><p>　周囲では、めいめいの仲良しグループが集まって、食事を始めていた。</p><p>「（さてと、いただきます）」</p><p>　私は心の中で独り言をつぶやきながら、お弁当に手あわせる。（言う相手がいないし）</p><p>「しろはいるかー！」</p><p>　突然、陽気な声が廊下から響いた。</p><p>「！？」</p><p>　クラスメートの女の子達が顔をおおいながら、頬を赤らめていた。</p><p>　見れば、別のクラスの三谷良一君が顔を覗かせていた。</p><p>　いいんだけど、なぜかワイシャツの前をはだけさせて、よく日に焼けた身体を露わにしている。</p><p>　私はひとまず他人のふりをすることにした。</p><p>「しろは、いないのか？　しろはよー！」</p><p>「……」</p><p>　無理、らしい。私は立ち上がる。</p><p>「おう、いたいた！　しろはー！　ちょっといいか」</p><p>「わ、わかったから」</p><p>　好奇の目に見送られながら、私はしぶしぶと廊下へ向かう。</p><p>「……あの、なにかな……」</p><p>「そんな迷惑そうにしなくていいだろう。これ、渡しておこうと思ってな」</p><p>　良一君がポケットから何かを取り出す。</p><p>「やめて」</p><p>　私は反射的にそれを払いのけた。</p><p>「なぜはたく！？」</p><p>「変なものを見せられると思ったから」</p><p>「俺をなんだと思っている！」</p><p>「変な人」</p><p>「ま、まぁいいや……。そうじゃなくて、写真ができてな」</p><p>　言って良一君は封筒から、一枚の写真を取り出す。</p><p>「写真？　！？　ここここ、これはっ」</p><p>　それは、先週……夏休みの終わりに皆で撮った写真だ。</p><p>　中央には私がいて、そして私はある男の子に寄りかかるようにしている。</p><p>　ほとんど、抱きついているような格好で。</p><p>　これだけ見たら、まるで初々しい……初々しい……</p><p>「やめて」</p><p>「またはたいた！」</p><p>「そんなものを見せてどうするの」</p><p>「そんなものとは、ずいぶんな言い方だな。皆の記念写真じゃないか。ほれ」</p><p>「やめて」</p><p>「だからなぜはたく！」</p><p>「なんなの……」</p><p>　私は後ずさって、距離をとる。</p><p>「そんな迷惑そうな顔するなよ。頼みがあってな。これを羽依里に送って欲しいんだ」</p><p>「え、なんで」</p><p>　思わぬ名前が出てきた。鷹原羽依里。</p><p>　知らず、動悸が速くなっていくのを感じていた。</p><p>「おいおい。告白して恋人になったんだから。何を今更照れる必要があるんだ」</p><p>「そ、そういうのじゃないし」</p><p>「違うのか」</p><p>「ただの、友達……」</p><p>「まぁ……それでもいいから。頼むよ」</p><p>「……」</p><p>　私は考える。</p><p>　確かに、変に断るのもおかしいかもしれない。</p><p>　写真を送る。それだけのこと。</p><p>「写真を送ればいいんだね。分かった」</p><p>「ちょっと待て。写真だけ封筒につめて郵送しようとしてないか」</p><p>「？　そうだけど」</p><p>「いや、なんていうか味気なくないか？　それじゃぁ」</p><p>「食べ物でも一緒に送ればいいの？」</p><p>「違う違う。ほら、手紙でも書いたらどうだ」</p><p>「て、手紙！？　なんで」</p><p>「なんでって。だから、写真だけ入れるってのも淋しいだろ」</p><p>「手紙を、書く」</p><p>「そんな深く考えなくていいから、頼んだぞ」</p><p>　良一君は手を掲げて去って行く。</p><p>「手紙……手紙……。うーん」</p><p>　私は立ち尽くしてうめいていた。</p><p><img src="/images/spss/shiroha/image-0002.jpeg" alt=""></p><p>　困った。とても困った。</p><p>　写真を送るという話が、手紙というオプションが加わるだけで、なんだかすごくやっかいな作業になった気がする。</p><p>　手紙と言われてもなぁ。</p><p>「（書くことなんて……別に……）」</p><p>　食事をする気にもなれず、私はふらふらと廊下を歩きながら考える。</p><p>「加納、どういうことだ。夏はほとんど練習に参加しなかったじゃないか」</p><p>「？」</p><p>　向こうでは天善君がクラブの顧問の先生に、詰問されていた。</p><p>「申し訳ありません。実は、山にこもって特訓しておりました」</p><p>　ジャージ姿の天善君はラケットを構えながらかっこうつけていた。</p><p>「や、山に？　山にこもって何をしていたんだ」</p><p>「光速スマッシュを会得していました」</p><p>「光速スマッシュ！？　それはどういうスマッシュなんだ……」</p><p>「すごい、速いスマッシュです」</p><p>「すごい、速いスマッシュとな」</p><p>「そうです」</p><p>「どのくらい、速いんだ」</p><p>「光速です」</p><p>「光速だと！？　それじゃぁそれは……」</p><p>「光速スマッシュです」</p><p>「なんと！？」</p><p>　なんだかとても難しい話をしているみたいだ。</p><p>　やっぱり、他をあたろう……。</p><p>　天善君の話は時々私には難しすぎる。</p><p>「しろはじゃないか。どうした。浮かない顔をして」</p><p>　と思ったら、気づかれた。</p><p>「え、あの」</p><p>　結局、いきさつを天善君に説明することになった。</p><p>「……なるほどな。それで、何を書いたらいいか悩んでいると」</p><p>「うん」</p><p>「鷹原は部活のことで悩んでいたらしいが、その後はどうなんだろうな」</p><p>「そうだね」</p><p>　そうだ。羽依里は、水泳部でいろいろあったみたいだったし。</p><p>　その後、ちゃんと復帰できたのかな。</p><p>　泳げるようにはなってたみたいだし、もう大丈夫だよね。</p><p>　すごい、速かったし。きっと戻ったら、大活躍するんだろう。うん。</p><p>「……気になるか？」</p><p>「え！？」</p><p>　いつの間にか、考え込んでいたらしい。天善君に言われて我に返る。</p><p>「気になるなら、聞いてみたらいいじゃないか」</p><p>「でも、そういうの、聞いてもいいのかな」</p><p>　私の言葉に天善君も考えこむ。</p><p>「む。どうだろうな。デリケートな問題だからな」</p><p>「だよね」</p><p>「こう、そっと遠回しにさりげなく、触れてみるのはどうだ」</p><p>「遠回しにさりげなく？　なんだかすごく難しそう」</p><p>「しろはなら出来るだろう。なんと言っても、しろはは小説家になるのが夢なんだろう」</p><p>「うん……」</p><p>　頷きかけた私はぎょっとして慌てて首を振った。</p><p>「いつそんな夢を語った！？」</p><p>「なに、違ったか。小説家になるのが夢なのは、俺の従姉妹だったか」</p><p>「なんでちょいちょい私と従姉妹の子を混同する！」</p><p>「いや、俺の従姉妹もしろはと同じように癖毛で悩んでいてな。それで混同してしまうというか」</p><p>「言ってるそばから混同してる！　私は、そもそも癖毛を気にしてなんかいないよ！」</p><p>「そうだったか、すまん。結構癖毛だからてっきり……」</p><p>「気になるようなこと言うなっ」</p><p>　はぁ、はぁ。つい、ムキになって反論してしまった。</p><p>　もしかして私は、癖毛を気にしてる？いやいや、変なことに惑わされちゃだめ。</p><p>　そうだ、ちょうどいいから天善君に頼んでみよう。</p><p>「あの、天善君が羽依里に送る気は無い？」</p><p>「うん？　なんでだ」</p><p>　不思議そうな天善君。私は、彼の心に響きそうな理由を適当に考えた。</p><p>「ほら、卓球の特訓の一環として」</p><p>「しろは」</p><p>　天善君は真顔で私を見返した。</p><p>「はい」</p><p>「手紙と卓球は、別に関係ない。冷静になれ」</p><p>「はい」</p><p>「んー……」</p><p>　天善君と別れ、ガラス窓に映った自分の顔をまじまじと見る。</p><p>　そんなに癖毛じゃないよね……。</p><p>「しろはー」</p><p>「あ、蒼」</p><p>　明るい笑顔を振りまいて、蒼が歩いてくる。</p><p>「どうしたの、天善と何か相談してたみたいだけど」</p><p>「あのね……癖毛が……」</p><p>「癖毛？」</p><p>「違う！」</p><p>「？？？　どうしたの」</p><p>「手紙を書くアドバイスをお願いしたんだけど、変な話題になって」</p><p>「かんっぜんに人選を間違っているわね。手紙ってあいつ……羽依里によね</p><p>」 「う、うん。蒼なら、何を書く？」</p><p>「あたしなら、何を書くか」</p><p>　蒼は少し考え込む。</p><p>「その、しろはとあいつはおつき合いしてるんでしょう」</p><p>「え、えええええ」</p><p>「いや、照れなくてもいいじゃない。公衆の面前であんな告白しておいて」</p><p>　蒼が苦笑いする。</p><p>「だったら、そういうこと書いたらいいんじゃない？」</p><p>「そういうことってなに」</p><p>「な、なんだろ、えと、ほら……例えば、ちゅーしたいとか」</p><p>「ぶっ」</p><p>　私はつい、むせてしまった。</p><p>「書かないよ！　いきなりそんなこと」</p><p>「いやごめん。あはは……ちょっとストレート過ぎるわよね。でもしたいとか思うでしょ」</p><p>「したくないよ。そんなこと思わないよ」</p><p>「思わないんだ。あたしなら思うけどなぁ」</p><p>「だ、誰と」</p><p>　私の言葉に、蒼は少しぎょっとした顔で動揺する。</p><p>「い、いや。あいつとじゃないわよ？　一般論として。それにそんなこと書いてもらったら、うれしいと思うけどなぁ」</p><p>「う、うれしいのかな」</p><p>　考えてみるけど、ぴんとこない。天善君以上のむちゃぶりが来た気がする。</p><p>「じゃぁさ、ほのめかすぐらいなら、いいんじゃない」</p><p>「ほのめかす？」</p><p>　なんか、天善君も似たようなことを言ってたような。</p><p>「（ほのめかすのは、ありなのかな。よく分からなくなってきた……）」</p><p>　もっと、まともなアドバイスくれそうな人いないかな。</p><p>　そうだ。１人、顔が浮かんだ。</p><p>　私はＣクラスに足を向ける。</p><p>「のみき」</p><p>　のみきは、自分の机で改造銃の手入れをしていた。私の声に振り返り、やってくる。</p><p>「お？　しろはじゃないか。珍しいな。どうした」</p><p>「あの、写真を送れって言われて……少年団を代表して」</p><p>「ああ、そうそう。悪いが頼んだぞ」</p><p>「うん。それはいいんだけど。手紙も一緒に、送れって言われて。送らなくていいよね。写真だけで……」</p><p>「手紙？　あぁ、それはあったほうがいいだろうな」</p><p>「そ、そう……。でも……。手紙って言われても。私もあまりそんなもの書いたことがないし」</p><p>　ふと気づく。別に私のことを書かなくてもいいんだ。あくまで代表として送るだけなんだから。</p><p>「のみきから、何か伝えておくこととかない？」</p><p>「私から？　鷹原にか？」</p><p>「うん」</p><p>「そうだな……礼を言っておいて欲しい」</p><p>「礼？」</p><p>「まともな実験体といえば、鷹原だけだったからな。いろいろと、ありがたかった。良一はすぐ死ぬし、天善はラケットで全部防いで、変にテンションが高くなっていくしな」</p><p>　……のみきはぶつぶつ言っている。</p><p>「そ、そう」</p><p>　まともな実験体。その単語がもう、まともじゃないような。</p><p>「いや違う」</p><p>　はっとのみきは何かに気づいたように首を振った。</p><p>「私のことなんてどうでもいいだろう。しろはは自分のことを書くんだ」</p><p>「でも、島の代表として書くだけだし。私のことは別に」</p><p>「まぁ、そうだろうが。鷹原は知りたいと思うぞ。しろはのこと」</p><p>「わ、私のことって言われても。難しい」</p><p>「そうか。でも手紙で改めて、自分のことを話してみてもいいだろう」</p><p>　行ってしまった。</p><p>　改めてもなにも、書くことなんてないよね。</p><p>　学校にきて、普通に寝て、生活をして。</p><p>　なんでもないようなことでも良い、か。</p><p>　昨日の晩ご飯が美味しかったです、とか？</p><p>「～～～」</p><p>　ダメだ。まとまらないよう。</p><p>「うん？」</p><p>　あの人は……。</p><p>　向こうを歩いていく先輩。確か、そう……水織先輩。</p><p>　そんなに知らないけど歳上だし、もしかしたらいい助言をくれるかもしれない。</p><p>　勇気をもって話しかけてみることにした。</p><p>「あ、あの！」</p><p>「え？」</p><p>　振り返った先輩が私を見て、ぱっと笑顔になった。</p><p>「あら。しろぱさん」</p><p>　……しろぱ？　まぁいいか。</p><p>「どうしたの」</p><p>「ちょっと相談がありまして」</p><p>「相談？」</p><p>　不思議そうに私を見た先輩は、</p><p>「あぁ、そう。しろはさんぐらいの大きさでも、私は十分だと思うけどなぁ」</p><p>「お、大きさ？」</p><p>「でももっと上を目指すというのなら。ずばり、もんでもらいなさい！　羽依里君に」</p><p>「なななな、何の話ですか！？」</p><p>　話があらぬほうにいくのを正しながら、なんとか先輩に説明を終えた。</p><p>「手紙？　手紙ねぇ」</p><p>　あごに手をやって、先輩はしばし考える。</p><p>「男の子の気持ちは私にはよくわからないけど、私がもらってうれしい手紙がどういうのかは教えてあげるわ」</p><p>「ほんとですか。お願いします」</p><p>「ずばり、『ぱいたく』」</p><p>「ぱい、たく」</p><p>　ぱいたく……ぱいたく……。聞いたことのない単語だ。</p><p>「なんですか、それ」</p><p>「うーん。しろはさんはうぶなのね。ぱいたくといったらぱいたくよ」</p><p>「？？？」</p><p>　きょとんとする私に、先輩はそっと耳打ちをする。</p><p>「ぱいたくっていうのはね……」</p><p>「はい」</p><p>　……</p><p>「なななななななななな」</p><p>　私はすごい勢いで後ずさって、先輩から距離をとった。</p><p>「そんなおぞましいものを見るような目で……」</p><p>「バカですか！　変態ですか！」</p><p>「一房のおっぱい、よ」</p><p>「バカで変態！」</p><p>「ふふ、でも喜ぶのは確かよ」</p><p>「そんなのあなただけ！」</p><p>「だって、字だけじゃ淋しいじゃない。その人の存在が感じられるような痕跡が手紙にあったらうれしいなって私は思うわ」</p><p>「痕跡が感じられる……」</p><p>　もっともらしいことを言ってるけど、すごくダマされてる気がする。</p><p>　でも一応、参考として心にとどめておこう。</p><p>　席に戻り、手紙と向かい合う。</p><p>　集めた情報をまとめてみることにした。</p><p>　なんだか一貫性のないアドバイスばかりだけど、</p><p>　とにかく書いてみよう。</p><p>　案外、形になるかもしれない。</p><p>　……１０分後。</p><p>　案外すらすらと書けた。</p><p><img src="/images/spss/shiroha/image-0003.jpeg" alt=""></p><p>『拝啓　鷹原羽依里　様</p><p>　写真を送ります。</p><p>　あの時は後ろから誰かに押されてこのようにぶつかってしまい、すいませんでした。</p><p>　ぶつかると言えば、ぶつか……部活？　そういえば、部活的なものを休んでるとか。</p><p>　聞いたよう気もします。そんなに気にしてるわけじゃないですが、どんな感じでしょう。</p><p>　話は変わりますが、外国の映画を見ていると、簡単にキスしたりしていますね。</p><p>　文化の違いですね。でも国際化甚だしい世の中なので、日本もああなっていくのでしょうか。</p><p>　ちょっと恥ずかしいですね。（他意はありません）</p><p>　私は元気にやっています。</p><p>　昨夜は、カレイの煮付けに湯豆腐を食べました。とても美味しかったです。</p><p>　それが私の近況です。</p><p>　追伸　のみきが実験体になってくれてありがとう。とのことです。</p><p>　あと私の指紋を押しておきます。どうぞ』</p><p>　改めて読んでみると……</p><p>「絶対ない！」</p><p>　あり得ない。</p><p>　そもそもなぜ指紋が押されている。</p><p>　赤い手形は手紙の最後に陣取り、血判状のような、謎の物々しさを醸していた。</p><p>「手紙……分からない……分からない」</p><p>　混乱は極まって、私は机の上につっぷしてしまった。知恵熱がぐんぐんあがっていく。</p><p>「鳴瀬さーん」</p><p>「！？　な、な、なに」</p><p>　慌てて飛び起きた私は、背筋をぴんと立てて振り返った。</p><p>　なんか臨戦態勢の猫みたいだなって、自分で思う。</p><p>「いや、頭から煙出してたから大丈夫かなって」</p><p>　声をかけてきたのは同じクラスの、女の子グループだ。</p><p>　向こうでお弁当を食べていると、うんうん悩んでいる私のことが目に入ったらしい。</p><p>「なになに、宿題忘れてきたの」</p><p>「あんたじゃないっつーの」</p><p>　女の子達は興味津々に私を取り囲んでのぞき込んできた。</p><p>　思わぬ事態に萎縮しながらも、絞り出すように答える。</p><p>「て、手紙書いてて……」</p><p>「手紙って？　誰に」</p><p>「この前の夏休みに知り合った……人」</p><p>「人って、誰」</p><p>「誰って……それは……」</p><p>　……私は、ざっくりと経緯を話した。（だいぶつっかえながら）</p><p>「ええええ、夏休みに遊びに来ていた男の子に！？」</p><p>「そ、そう」</p><p>「で、遠い地元に帰ったその人に、手紙書くんだ」</p><p>「なんか素敵！」</p><p>「そ、そういうのじゃないよ」</p><p>「彼氏じゃないの？」</p><p>「違う……」</p><p>「そうなんだ」</p><p>「でも、手紙とか苦手だから」</p><p>「あーわかるわかる。家族に手紙とかもそうだけど、改めて書くのって照れくさいしね」</p><p>「そ、そうそれ」</p><p>　やっと、共感が持てる意見が出てきた。ちょっとうれしい。</p><p>「こういう時はあれだな。キャッチコピー戦略だよ」</p><p>「キャッチコピー？」</p><p>「一言だけ、一番伝えたいことをびしっと書いてみるの」</p><p>「そうそう、いろいろと書こうとするからまとまらないんだよ」</p><p>「一言だけ……うん、それならやれそうかも」</p><p>「うんうん」</p><p>「それで、鳴瀬さんってさぁ」</p><p>「え、なに」</p><p>　……</p><p>　そのまま知らない人達とランチをしてしまった。</p><p>　ううん、クラスメートだから、知らない人ってわけじゃないんだけど。</p><p>　人と食べるのって気を遣って疲れるなぁ。</p><p>　でも……少し楽しかったかもしれない。</p><p>　そう楽しかった。</p><p>　先月のことを思い出す。</p><p>　羽依里がやってきて、それで夏休みにいろんなことをした。</p><p>　一言だけ、一番伝えたいこと。</p><p>　言いたいこと。</p><p>　それは……</p><p>　会いたい。</p><p>　また、会いたい。</p><p>「……会いたいな」</p><p>　え……。</p><p>　わ、私は何をつぶやいている！</p><p>「～～」</p><p>　こんなこと書けるわけないよね。</p><p>　でも、似たようなことなら。</p><p>「よしっ」</p><p><img src="/images/spss/shiroha/image-0004.jpeg" alt=""></p><p>　二学期がはじまって一週間がたった、</p><p>　夏休み明けといったら良いのか、謹慎明けといったらいいのか。</p><p>　俺の停学だって休みに重なっていたせいで、他の生徒には知られていない。</p><p>　ただ、休みがちだった生徒が夏休みを境にちゃんと出席するようになった。</p><p>　そうして、昔のように、クラスメートとも何気ない会話を交わすようになった。</p><p>　それは、俺以外、誰も気に留めないような小さな変化でしかない。</p><p>　でも、俺にとっては……夏が終わりにさしかかり、秋を先取りするように、夏休み前と後では、季節が一変したような。そんな気持ちだった。</p><p>　今ではこの街での一日一日が不思議と新鮮に感じられた。</p><p>　あの島で過ごした日々みたいに。キラキラしていた。</p><p>　あの島のまっすぐな日差しのまぶしさが、まだまぶたに残っていて。この街での生活さえ照らしてくれているような、そんな気がした。</p><p>　ある朝。</p><p>　玄関を出て、ポストに便箋がはさまっているのを見つけた。</p><p>　差出人は、</p><p>『鳥白島少年団』</p><p>　となっている。</p><p>『鷹原羽依里　様』</p><p>　と、細い字で書かれている。</p><p>　胸を高鳴らせながら封を切る。</p><p>　かすかに潮の匂いをかいだ気がした。</p><p>　──あの日々のことが蘇る。</p><p>　真っ暗な夜のあぜ道。</p><p>　かすかに聞こえる虫の音をきりさいていく、バイクの音。</p><p>　満天の星空。</p><p>　そうして懐かしい面々が写った写真を俺は手にしていた。</p><p>　懐かしくて、照れくさい写真。</p><p>　同封された手紙には、</p><p>『いつでも帰ってこい』</p><p>　力強く、ただそれだけ書かれていた。</p><p>　空を、鳥が飛んでいく。</p><p>　そうだ。</p><p>　俺はいつでも帰ることができるんだ。</p><p>　あの場所に。</p><p>　あの夏に。</p><p>「いってきます！」</p><p>　気がつけば全力で俺は走り出していた。</p><p>　次の夏休みに続くその道を。</p><p><img src="/images/spss/shiroha/image-0005.jpeg" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>「Summer Pockets」ショートストーリー ～夏の眩しさの中で～</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>小説</tag>
      
      <tag>サマポケ</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>空門 蒼 編 「夢のまにまに」</title>
    <link href="/2021/04/28/spss-ao/"/>
    <url>/2021/04/28/spss-ao/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/spss/ao/cover.jpg" alt=""><br><img src="/images/spss/ao/image-0001.jpeg" alt=""></p><p>　どこでも眠ってしまう。<br>　<br>　それは七影蝶に触れて、他人の記憶を視る代償。<br>　<br>　寝ている間に、人は記憶の整理をするのは本当なんだと、実感していた。<br>　<br>　とは言え、熟睡しているわけじゃない。<br>　<br>　ずっと夢と現実の間をたゆたっているような感覚。<br>　<br>　だから、誰かが近づけばすぐに目を覚ます。</p><p>「……ん？　何してんの？」</p><p>　目を覚ましたあたしから数歩手前に、妙な格好をしている良一と天善がいた。<br>　<br>　片足で必死にバランスをとっている。</p><p>「あー……蒼ちゃんがめざめたごっこ？」</p><p>「気配を断ってスマッシュを打つ特訓だ」</p><p>「どっちも意味がわかんないんだけど……」</p><p>「だるまさんがころんだみてーなもんだ」</p><p>「卓球の特訓だ」</p><p>「だからわかんないって……」</p><p>「どのくらいまで蒼の近くに行けるか試したかったらしい」</p><p>「あ、のみき。って、なんで水鉄砲構えてるの？」</p><p>「無論、一定距離まで近づいたら、２人を撃つためだ。寝ている女の子は守らねばならないからな」</p><p>　のみきはそう言って、水鉄砲を下ろす。</p><p>「しかし、蒼も無防備が過ぎるぞ。年頃の女の子なんだから少しは気にした方が良い」</p><p>「んー、大丈夫でしょ？」</p><p>「その根拠がわからないぞ」</p><p>「だって、島の人達って生まれた時からずっと一緒だから家族みたいなもんじゃない？」</p><p>　ちらりと良一を見る。</p><p>「え？　無理。蒼は俺の守備範囲外だからな。年齢下げてから来てくれ」</p><p>「何か危険なことを言わなかったか？」</p><p>　のみきが怪訝な顔をしながら水鉄砲のグリップを握る。</p><p>　天善はと言うと……</p><p>「そんな貧相な乳房に劣情を催すとでも？　まったく失礼な話だ」</p><p>「失礼なのはあんたよ！　同世代じゃご立派な方よ！」</p><p>「のみき、最近肩こりが酷いって言ってたな？」</p><p>「ああ、カップ数が上がって、Ｆになった」</p><p>「もっとご立派でなによりですーーーー！」</p><p>　負けた！　のみきに負けた！</p><p>　なんかずるくない？　ちっちゃいくせにおっぱい大きいって！</p><p>「つーか、蒼に手を出すなんて、そんな恐ろしいことできっかよ」</p><p>「うむ、まだ命が惜しいのでな」</p><p>「うん？　どういうこと？」</p><p>　良一と天善は目をそらしながら、でも声をぴったりと揃えて言った。</p><p>「「藍が怖い」」</p><p>　よく分からないけど、この２人は藍にトラウマのような物をもっているみたいね。</p><p>　あたしは優しい藍しか知らないんだけどなぁ。</p><p>「ふわあぁ～……」</p><p>「まだ眠いのか？」</p><p>　あくびをするあたしを呆れたようにのみきが見ている。</p><p>「んー……熟睡してるわけじゃないし、微睡んでるのを繰り返してるだけだから……」</p><p>「学校でも寝てばっかりなのに、なんで成績いいんだ？」</p><p>「睡眠学習だと思って」</p><p>　あながち嘘じゃない。</p><p>　七影蝶のおかげで「知識」だけは人一倍どころか……何倍なんだろう？<br>　<br>　とにかく、物事だけはよく識っている。<br>　<br>　ふと、空を……太陽を見上げる。</p><p>「あ、もう２時か。バイトに行かなきゃ」</p><p>　季節と太陽の位置で、大体の時間が分かる。<br>　<br>　これも、七影蝶に触れた「記憶」で得た知識の一つだった。<br>　<br>　空気の匂いや、指先をこすったときの湿気の感じで翌日の天気とかも分かる。</p><p>「蒼って、おばーちゃんの知恵袋みたいな時あるよな」</p><p>「その例え、変じゃない？　あたし自身が知恵袋にならない？」</p><p>「ん？　じゃあ、蒼っておばーちゃんみたいだな」</p><p>「ピチピチの女子高生ですーー！」</p><p>「ありがとうございましたー」</p><p>　品物の代金を、ザルの中に入れる。<br>　<br>　駄菓子屋のバイトも随分馴れてきた。<br>　<br>　最初の頃は、駄菓子屋らしからぬ商品の多さに驚いてばかりだったけど。<br>　<br>　普通、駄菓子屋に猟銃の弾とか置いてる？<br>　<br>　あと通販代行サービス。<br>　<br>　家に直接届けられると困るような物を、代わりに取り寄せるとか。</p><p>「はぁ～……島民たちの秘密を無理矢理知らされたみたいなものね」</p><p>　駄菓子屋のおばーちゃんの発言力の強さの根幹はここにありそう。<br>　<br>　お客さんがいなくなると、途端にすることがなくなる。<br>　<br>　意味も無く、駄菓子の陳列を整えてみたりするけど、時間つぶしにもならない。</p><p>「ん？」</p><p>　少し離れた物陰から、こっちをチラチラと見ている人影があった。</p><p>「しろは？」</p><p>「あっ……こ、こんにちは……」</p><p>　少しばつの悪そうな顔で、恐る恐るこっちに近づいてくる。</p><p>「何か買いに来たの？　それとも注文？」</p><p>「う、うん……そろそろ、入荷されてるかなと思って」</p><p>「あー、あれね。スイカバー」</p><p>「そう」</p><p>「まだよ」</p><p>「お邪魔しました」</p><p>「はやっ！　本当にそれだけのために来たの？」</p><p>「そうだけど……」</p><p>「お客さんいなくて暇だからちょっとおしゃべりしていかない？」</p><p>「え……なんで？」</p><p>「なんでって……え？　なんで？　理由いる？」</p><p>「だって、最近そんなに話なんてしてないし……」</p><p>「だからじゃない。久々にガールズトークってのしない？」</p><p>「っ……でも……、私にあまりかまわないほうがいいよ」</p><p>「あー、あたしそれ気にしないから。鳴瀬家も大変よねー」</p><p>　鳥白島において、空門家と鳴瀬家はちょっと特殊だった。<br>　<br>　山の祭事を司る空門家、海の祭事を担っていた鳴瀬家。<br>　<br>　担っていた、というのはもう過去のことだから。<br>　<br>　元々は海の祭事「夏鳥の儀」は鳴瀬家が取り仕切っていた。<br>　<br>　この島にある神社は鳴瀬神社というけど、それはその名残。<br>　<br>　随分と昔、この島で起こる災害を予知した巫女さんがいたとか。<br>　<br>　その予知のおかげで、多くの島民が命を救われた。<br>　<br>　鳴瀬家はその直系にあたる。<br>　<br>　予知がどうとかは本当なのか分からないけど、その災害を巫女が言い当てて島民が助かったというのは本当だ。<br>　<br>　あたしは、七影蝶を通してそれを識っている。<br>　<br>　過去を──人の記憶を識ることができる空門家は、生き字引のような存在だった。<br>　<br>　七影蝶に触れちゃいけない事になってるけど、きっとご先祖様は触れていたんだと思う。<br>　<br>　未来を知る鳴瀬、過去を識る空門。<br>　<br>　この島にあって、特異な家系だ。<br>　<br>　だから、しろはが不思議な力を持っているという噂も、あながち嘘じゃないと思っている。<br>　<br>　といっても、今のご時世、そんなことを大っぴらに言えはしないけど。</p><p>「……じゃあ、少しだけ」</p><p>　しろはは困ったような顔をしながらだけど、お店のベンチに座った。</p><p>　あたしもその隣に座る。</p><p>「……………」</p><p>「……………」</p><p>　会話がない。</p><p><img src="/images/spss/ao/image-0002.jpeg" alt=""></p><p>「えっとー、最近何してるの？」</p><p>「特に何も」</p><p>「もうすぐ夏休みねー、何か予定とかある？」</p><p>「特に何も」</p><p>「じゃあさ、したいこととかあったりする？」</p><p>「特に何も」</p><p>「もうちょっと言葉のキャッチボールしなさいよ！」</p><p>「そんなこと言われても……」</p><p>「はぁ～、なんでこんなにぼっち気質になっちゃったのよ。昔は一緒に遊んでたじゃない」</p><p>「そんなこと言われても……」</p><p>「だから言葉のキャッチボールしなさいよ！」</p><p>「そんなこと言われても……」</p><p>「あああーーーー！　昔はこんなんじゃなかったのにーーー！」</p><p>「……くす」</p><p>「え？　今、どこに笑うところあったの？」</p><p>「蒼は賑やかになったなって」</p><p>「そう？」</p><p>「だって、昔の蒼は藍にべったりだったから。すごく妹っていう感じしてた」</p><p>「そう……だったかしらね？」</p><p>　たぶん、それは劣等感。<br>　<br>　何をやっても藍には勝てなかったから、自然と萎縮していたんだと思う。</p><p>「お役目が、蒼を変えた？」</p><p>「山の祭事のこと？　まぁー……ちょっとした使命感みたいなのは持っちゃったしね」</p><p>　中学にあがった頃から、お母さんの代わりに始めた山の祭事。<br>　<br>　夜の山を歩くのは、最初の頃は怖かった。<br>　<br>　どうしても迷子になった時の事、藍の事故のことを思い出してしまうから。<br>　<br>　初めて山を回った時、あの光る不思議な蝶を見つけた。<br>　<br>　その時はお母さんも一緒だったけど、見えていたのは、あたしだけだった。<br>　<br>　何も知らないあたしは、蝶に触れてしまったけど、運良くその蝶は山の祭事を知る蝶だった。<br>　<br>　もしかすると、空門のご先祖様かもしれない。<br>　<br>　でも、そのおかげで七影蝶のこと、空門のお役目のことを一晩で全部知ることができた。<br>　<br>　もしかしたら、藍を目覚めさせることが出来るかもしれないということも知った。<br>　<br>　あたしが変わったのだとしたら、きっとその時だと思う。<br>　<br>　藍を見つけるんだという、決意が生まれたのだから。</p><p>「蒼……？」</p><p>　心配そうにあたしを呼ぶ声に、意識が戻る。</p><p>「え？　あ、なに？」</p><p>「急にぼーっとするから」</p><p>「あはは、ごめん、ちょっと考え事しちゃって」</p><p>「……れいげんいやちこなれ」</p><p>「え？　なにそれ？」</p><p>「これを唱えれば、神様のご利益があるから。夜の山も、きっと大丈夫になる……と思う」</p><p>　目をそらしながら、しろはが言う。</p><p>　もしかして、心配してくれている？</p><p>「ふふ、ありがとう。えーっと、れいげんいやちん……っこ……な……な！　何言わせるのよ！」</p><p>「蒼……どうしてそんなにエロくなったの？」</p><p>「エ……エロちゃうわ！　ちょっとだけ多感な年頃なんですーー！」</p><p>　時々、悶々としたり、妄想にふけるのは七影蝶のせい。</p><p>　うん、ちょっと知識だけが先行しちゃって、耳年増っていうのになってるだけ。<br>　<br>　あたしは決してエロくない。エロいはずがない。<br>　<br>　バイトの時間が終わると、あたしは島の診療所に向かう。<br>　<br>　今日あったことを、眠り続けている藍に報告するために。</p><p>「……てな感じで、しろはのぼっち気質はどんどん加速してるのよ」</p><p>　静かに寝息を立てている藍に対して、身振り手振りを入れながら話しかける。</p><p>　見えるわけじゃないけど、こうした方があたしの感情や思っていることがより伝わる気がしているから。</p><p>「でも、優しいって根っこは変わってないの。だから藍が目を覚ましてもすぐに昔みたいに話ができると思うわ」</p><p>　島のみんなは、藍のことを無理に話題から避けようとはしない。<br>　<br>　気は遣っているとは思うけど、タブーのようにはしていない。<br>　<br>　それは、きっと目を覚ますって信じてくれているからだと思う。<br>　<br>　いつ戻ってきても、以前と変わりなく話が出来るようにと、話題の中に入れてくれている。</p><p>「さてと、それじゃー藍……、マッサージの時間よ」</p><p>　あたしの目が光った。<br>　<br>　病室のドアに「男子禁制」の札を掛けて、準備を始める。<br>　<br>　眠ったきりの藍のお世話は、あたしの役目。<br>　<br>　お湯で温めたタオルを使って体を拭いて上げたり、筋肉が強張らないようにマッサージをしたり。</p><p>「じゃあ藍、脱がすわよ」</p><p>　患者衣の紐を解いて、藍の白い肌を空気にさらす。<br>　<br>　ずっと部屋の中にいるから、あたしよりも白い肌をしている。</p><p>「よっと……」</p><p>　タオルのお湯を絞って、首元から順番に拭いていく。<br>　<br>　軽くこすった部分に微かに赤みが差す。血行が良くなっている証拠だ。<br>　<br>　特に反応があるわけじゃないけど、体を揺すったり圧力がかかるせいで、吐息だけは零れる。</p><p>「ん……はぁ……」</p><p>　と、時々藍の口から色っぽい声が漏れてドキッとする。<br>　<br>　ちょっと……いけない事をしてる気分になる。</p><p>「ってーーー！　双子の姉相手に何考えてるのあたしーーー！」</p><p>　煩悩を振り払うために目を閉じながら無心で藍の体を拭く。<br>　<br>　拭き終わったら患者衣を元に戻して、筋肉をほぐすマッサージ。<br>　<br>　関節とかも固くならないように、肘や膝を軽く曲げて上げる。</p><p>「ん……ふぅ……」</p><p>　これまた色っぽい吐息が漏れる。<br>　<br>　ドキっとするけど……、でも生きているんだって安心感もある。<br>　<br>　マッサージをしながら藍の寝顔を覗き見る。<br>　<br>　時々想像する。<br>　<br>　マッサージをしている時、急に「くすぐったいよ」と言って、目を覚ましたりしないかな、と。<br>　<br>　だから、わざとくすぐったりしたこともあった。<br>　<br>　眉間にしわが寄ることもあったけど、それはあくまで「反応」でしかない。<br>　<br>　そういえば、このマッサージの影響で困ったことが起きていた。</p><p>「むむ……藍の胸の成長が著しい……」</p><p>　双子のはずなのに……この子の方がちょっと立派だ。<br>　<br>　寝ていてもちゃんと成長するようにと、水織先輩から教わったバストマッサージをしてあげたらこの有様だ。<br>　<br>　自分でもしてみたのに、この差はなんだろう。<br>　<br>　人にして貰った方が効果があるとでも？<br>　<br>　ちょっとくやしい。<br>　<br>　でも、藍のおっぱいだし、ほったらかしにしておくわけにもいかないわよね。</p><p>「んじゃ、おっぱいマッサージもしときますかね」</p><p>　藍の胸に手を伸ばす。</p><p>「まず鎖骨リンパと腋リンパを刺激して、おっぱいにちゃんと栄養が行くようにしてと……」</p><p>「ふぅ……ん……ふぅ……」</p><p>　元々そんなにリンパが滞っているわけじゃないから、軽く刺激するだけで良い。<br>　<br>　あとは……</p><p>「お肉を外から中へ、無理のない力で……丸い形をイメージするように、っと……脇腹を持ち上げるようにして……」</p><p>「は………ん……はぅ……」</p><p>　きめ細やかな肌に、吸い付くような柔らかなお肉。<br>　<br>　おっぱい周りをマッサージしてるので、普通のマッサージよりも吐息が多く漏れる。<br>　<br>　血行が良くなってるからか、寝てる藍の頬も少し赤くなっている。<br>　<br>　なんだろう……ちょっと変な気持ちになってくる。<br>　<br>　ガチャ……</p><p>「え？」</p><p>「ん？」</p><p>　のみきが病室に入ってきた。<br>　<br>　ドアに掛けておいた札は男子禁制だから、女の子の彼女は入って来て問題ないわけだけど……<br>　<br>　のみきは顔を真っ赤にして目をそらす。</p><p><img src="/images/spss/ao/image-0003.jpeg" alt=""></p><p>「何度かノックはしたんだが……、じゃ……邪魔をした」</p><p>「違くてーーー！　これ健全なマッサージーーー！　乙女の成長に欠かせないマッサージだからーーー！」</p><p>「む、水織先輩のバストマッサージ法か？」</p><p>「そ、そう！　それ！　わかってくれた？」</p><p>「うむ、私もお世話になってるからな」</p><p>「え……？　のみきも……やってるの？」</p><p>「形は整えておきたいと思ってやっているのだが、成長に効果がありすぎて困る」</p><p>「へー……あぁ、そうなんだー……」</p><p>　成長度合いって、個人の資質に左右されるのかしら……<br>　<br>　藍のお見舞いも終わり、なんだか精神的にダメージを受けた。<br>　<br>　診療所を出ると陽は傾き始めていた。</p><p>「……迷い橘、ちょっと寄っておこうかな」</p><p>　山の祭事の開始は、空門の神域にある橘の木に、時季外れの花が付いている期間。<br>　<br>　なので、今はまだ咲いていないけど、つぼみの具合とかを確認しておかないといけない。<br>　<br>　吊り灯籠で、七影蝶を導く事ができる期間は限られている。<br>　<br>　１日も無駄には出来ないから。<br>　<br>　山の道を歩く。<br>　<br>　暗い夜に何度も歩いているので、馴れた物だった。</p><p>「ポン！」</p><p>「あ、イナリ。今日は山にいたのね」</p><p>「ポン、ポン」</p><p>「うん、もうすぐ山の祭事だから、迷い橘を見に行くのよ」</p><p>「ポーン」</p><p>ついてこいとばかりに、くるんと背中を向けて尻尾をふる。</p><p>「そうね、じゃあ案内よろしく」</p><p>「ポン♪」</p><p>　少し変わったキツネ。<br>　<br>　あたしの言ってる事を理解してるみたいだけど、この子との出会いもお役目の途中だった。<br>　<br>　２年ほど前だったかな。<br>　<br>　七影蝶を導いている途中、道の真ん中で倒れているのを見つけた。<br>　<br>　声を掛けたら、驚いたように飛び起きて、キョロキョロと周囲を見回していた。<br>　<br>　あたしの声に戸惑うように何度も首を傾げたりしてた。<br>　<br>　でもそれからは、あたしにべったり。<br>　<br>　動物の勘なのか、的確に七影蝶を見つけてくれて、すごく助かった。<br>　<br>　時々妙に人間くさいところがあるけど、なんだか懐かしく感じる時もあって今もこうして一緒にいる。</p><p>「ポン」</p><p>「ん？　どうしたの？」</p><p>　前を歩いていたイナリが立ち止まって、茂みの方を見つめていた。<br>　<br>　同じ方を見ると……</p><p>「……七影蝶……？」</p><p>　おぼろげで、弱々しい光を放つ七影蝶が飛んでいた。<br>　<br>　初めて見る小ささで、まるで、子供のよう──……</p><p>「……！　まさか！」</p><p>　思わず七影蝶に手を伸ばしてしまう。<br>　<br>　だけど、七影蝶はふわふわとあたしから距離を取っていく。</p><p>「まって！　藍！　藍じゃないの！？　ねえ！　こっちに来て！」</p><p>　山の祭事の時なら、吊り灯籠で七影蝶を呼び寄せることができる。<br>　<br>　だけど、それ以外の時は普通の蝶と変わらない。<br>　<br>　むしろ人を避けて飛んでいく。</p><p>「イナリ！　あの七影蝶を追いかけて！」</p><p>「ポン！！」</p><p>　山の中に消えていった七影蝶を、イナリが追いかける。<br>　<br>　あたしもその後を追う。<br>　<br>　もし今のが藍の記憶だとしたら、絶対に捕まえないと！<br>　<br>　触れて、記憶を確認して──……<br>　<br>　確認して、どうやって捕まえればいいの……？<br>　<br>　虫かごとかに入れたところで、あの蝶はすり抜けてしまう。</p><p>「灯籠が無くちゃ、七影蝶を引き留められない……」</p><p>　ううん、灯籠があっても、祭事の時期じゃないと蝶は灯籠の光に集まらない。<br>　<br>　なんでこんな時に見つけてしまうの。<br>　<br>　藍かもしれない七影蝶を。</p><p>「ポーーーン、ポーーーン」</p><p>　道の先でイナリがあたしを呼んでいた。<br>　<br>　今は考えるのはよそう。<br>　<br>　藍の七影蝶だったら、それが存在するという事実を得られるだけで今はいい。<br>　<br>　確固たる目標が出来るんだから。<br>　<br>　イナリの呼び声に導かれるまま、あたしは山道を走った。<br>　<br>　陽は落ちていき、周囲が暗くなる。<br>　<br>　こうなってくれた方が、淡く光る七影蝶は見つけ易いから都合が良い。</p><p>「……ポン」</p><p>　イナリが姿勢を低くしながら、声を抑えてこちらを見ていた。</p><p>　そして、視線だけを茂みの方に向ける。</p><p>「……いる……わね」</p><p>　あたしも声を抑えて、イナリと同じ場所を見る。<br>　<br>　山道の脇に生えている花に留まって、まるで深呼吸をするようにゆっくりと羽を動かしていた。<br>　<br>　本当に小さい蝶だった。<br>　<br>　光り方も、どこかまばらで明滅しているようにも見える。<br>　<br>　こんなにも弱々しい七影蝶は見たことがない。<br>　<br>　意識しなければ見落としてしまいそうなくらいに儚い。</p><p>「……逃げないでね」</p><p>　あたしは息を止めて、ゆっくりと七影蝶に近づく。<br>　<br>　わずかなそよ風も起こさないように、細心の注意を払いながら、指先を光に向けて進める。<br>　<br>　あと少しで触れることが出来る。<br>　<br>　そう思ったとき、七影蝶の羽が大きく動いた。</p><p>「待って！　藍！！」</p><p>　蝶は飛び立つ瞬間の方向は、上か斜め上！<br>　<br>　そこに指を向ければ──<br>　<br>　今にも消えてしまいそうな光を指先が掠めた。<br>　<br>　次の刹那、暗かった夜の視界が、真夏の眩しさに包まれる。</p><p>『え……、この記憶は……？』</p><p>　視界は随分と低い……子供の目線。<br>　<br>　これは夏の……記憶？<br>　<br>　おぼろげで断片的な島の風景が、何度も繰り返された。<br>　<br>　誰かと出会っている。<br>　<br>　何度も、何度も。<br>　<br>　初めは怯えに近い感情が、浜に打ち寄せる細波のように何度も襲ってきた。<br>　<br>　だけどそれは徐々に穏やかになっていく。<br>　<br>　この男の子は……誰？<br>　<br>　風景はこの島だけど、見たことがない男の子だった。<br>　<br>　そして、この男の子を見ているのも誰？<br>　<br>　どうして、何度も出会っているんだろう？<br>　<br>　この記憶はあまりに不完全過ぎて、意識として繋がらない。<br>　<br>　見る度、繰り返す度に、あたしの中でもこぼれ落ちていく。</p><p>『はじめまして。──みです』</p><p>「私」の挨拶に、男の子は首を傾げる。</p><p>『はじめまして……う──？』</p><p>『名前です』</p><p>『あぁ、俺は、──かはら─いり──』</p><p>　聞いた言葉が、すぐに塵のように崩れて頭の中で形にならない。</p><p>　でも、この男の子と「私」はどうしてか、夏に何度も出会ってる。</p><p>「私」は……誰なんだろう？</p><p>『ポン！　ポン！』</p><p>「はっ！」</p><p>　イナリの呼び声で意識が戻る。</p><p>「あ……、あたし、今、誰かの記憶を視ていたのね……」</p><p>　少し頭がクラクラする。<br>　<br>　小さな記憶だと思ったけど、なんだか深い意識の渦だった。<br>　<br>　そのくせ、形が不安定で、結局頭の中によく分からない物が残滓のように漂っている。<br>　<br>　油断すると、記憶を視たということさえ忘れてしまいそうなくらいにあやふやな記憶。<br>　<br>　辺りを見回すと、あの小さな七影蝶はもういない。<br>　<br>　まるで夏の迷い子のような、そんな記憶だった。</p><p>「ポン～……」</p><p>「うん、心配かけてごめんね、今のは藍じゃなかったわ」</p><p>　不安げな目であたしを見ているイナリの頭を優しく撫でる。</p><p>「……中華鍋、どこにしまったっけな」</p><p>　ぽつりと……呟く。</p><p>「ポン？」</p><p>「ううん、ちょっと、チャーハンが作りたくなっただけよ」</p><p>　迷い橘までやってきた。<br>　<br>　まだ花は咲いていないけど、いくつか小さな蕾の元は見られた。<br>　<br>　あたしは深呼吸をして空を見る。<br>　<br>　半分だけ満ちた月が浮かんでいた。<br>　<br>　この感じだと、満月の頃には、花が咲くと思う。<br>　<br>　そしたら……山の祭事を始められる。<br>　<br>　吊り灯籠で七影蝶を集められる。<br>　<br>　藍を捜せる。<br>　<br>　夏休みが始まった。<br>　<br>　わざわざ船に乗って学校に行かなくて済むのは楽だ。<br>　<br>　部活とか入らなくて良かった。<br>　<br>　折角の休みに、制服着て船に乗るのなんて嫌だし。<br>　<br>　なのに……、その日は学校に行かなきゃいけなかった。<br>　<br>　いや……うん、２学期の選択科目の提出を忘れてたあたしが悪いんだけど。<br>　<br>　ちょっと居眠りしてただけなのに。<br>　<br>　夏休み終わってから提出したって、全然間に合うじゃない。<br>　<br>　島の外はせっかちで、息苦しいわね。<br>　<br>　午前中に用事を済まして、島に戻ってくると、港でイナリが待っててくれた。</p><p>「ただいま、イナリ」</p><p>「ポン♪」</p><p>「バイトまで時間あるし、散歩でもしよっか」</p><p>「ポーン♪」</p><p>　島の空気は凄く落ち着く。<br>　<br>　土の匂い、緑の匂い、海の匂い。<br>　<br>　自然に包まれてほっとする。</p><p>「ふわあぁ～……」</p><p>「ポン～？」</p><p>「えへへ、ちょっと眠くなってきたわね」</p><p>　この眠り癖だけは、七影蝶探しをしている限りはずっとついて回るんだろうな。<br>　<br>　だけど、以前に比べれば記憶の整理も板についてきた気がする。<br>　<br>　むしろ小マメな睡眠を取る方が、頭の中がすっきりする。</p><p><img src="/images/spss/ao/image-0004.jpeg" alt=""></p><p>「ちょっとだけ、昼寝しよっか」</p><p>「ポン」</p><p>「え？　見張りをしてくれるの？」</p><p>「ポンポン」</p><p>「島の中なら変な事起きないし平気よ」</p><p>「ポンー」</p><p>「そう？　じゃあ……ふわぁ……よろしく……」</p><p>　あたしは木陰の下に座って目を閉じる。<br>　<br>　すぐに眠りに落ちる。<br>　<br>　同時に、閉じたはずの視界がいくつもの記憶のフラッシュバックに埋められていく。<br>　<br>　多すぎる記憶という色彩は、重なると限りなく黒に近づく。<br>　<br>　それらを取捨選択して本当に不要な物は、あたしの無意識下の深い部分に沈めていく。<br>　<br>　いつかは、溢れてしまうんだろうか……<br>　<br>　だけど……七影蝶は探し続けなきゃいけない。<br>　<br>　藍を見つけるまでは……</p><p>「ん……」</p><p>　……何か……気配を感じる。<br>　<br>　誰かが近づいている……？<br>　<br>　でも意識が浮き上がってこない。<br>　<br>　体が目覚めようとしない。<br>　<br>　どうしてだろう……近づいても大丈夫な人が近づいている……？<br>　<br>　イナリが反応しないなら、きっと大丈夫なのよね……<br>　<br>　でも……<br>　<br>　なんだろう、識ってる……？<br>　<br>　この気配、あたしの深い部分に沈んだ記憶がうずく。<br>　<br>　誰？</p><p>「ん……んう……ん～……」</p><p>　目を覚ますと、すぐ近くに見知らぬ男の子の顔があった。<br>　<br>　島の子じゃ……ない？<br>　<br>　って、え？　あれ？　これって、なんか抱き締められてる？<br>　<br>　誰？　この子誰？？</p><p>「うわああああああああああっ！？　な、なになに！？　あんた誰？　なんであたしを抱き締めてんの？　手込めにするつもり！？　最初は優しくお願いしますーーー！」</p><p>「最終的には、激しくしてもいいと？」</p><p>「いいわけあるかーーーーー！　早く離せーーー！」</p><p>　新しい夏が始まった気がした。</p><p><img src="/images/spss/ao/image-0005.jpeg" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>「Summer Pockets」ショートストーリー ～夏の眩しさの中で～</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>小説</tag>
      
      <tag>サマポケ</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>加藤 うみ 編 「夏の足跡」</title>
    <link href="/2021/04/26/spss-umi/"/>
    <url>/2021/04/26/spss-umi/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- <h1 align="center">＜夏の足跡＞</h1> --><p><img src="/images/spss/umi/cover.jpg" alt=""><br><img src="/images/spss/umi/image-0001.jpeg" alt=""></p><p>　これは何度目かの夏の物語。</p><p>　いくつか試した「夏休み」の１つ。</p><p>　積極的に、大胆に、おかーさんに近づいてみた時のこと。</p><p>　ため池の近くにいるのを見つけた。</p><p>「れいだーーーーん」</p><p>「…………」</p><p>　何かを叫んでいた。</p><p>　どうして良いかわからず、でもその勢いにたじろいでしまう。</p><p>　足に小石が当たって、小さくだけど音がした。</p><p>「…え？　だ、だれ？」</p><p>「えっと……」</p><p>　もしかしたら、見てはいけないものを見てしまったのかもしれない。</p><p>「あ…ああ…あああ…」</p><p>　おかーさんの顔が真っ赤になっていく。</p><p>　フォ、フォローしなくっちゃ。</p><p>「れ、れいだーーーーん！」</p><p>　とりあずおかーさんの真似をしてみた。</p><p>「ああああああああ」</p><p>　おかーさんは走り去ってしまった。</p><p>　あっという間に見えなくなってしまうおかーさんの背中。</p><p>「うわぁ、やられた…の方が良かったのかな」</p><p>　この夏休みは──…ずっとおかーさんに避けられ続けて終わった。</p><p>　７月２９日はため池に近づかない方が良いみたい。</p><p>「……またやり直さないと」</p><p>　戻りたいと、逃げたいと強く願う。</p><p>　すると微かな耳鳴りの後、視界が──、世界が白く染まっていく。</p><p>　そして私は夏休みの始まりに戻ってくる。</p><p>　何度も失敗をしたけど、その数だけおかーさんのことが分かっていった。</p><p>　おかーさんと楽しい夏休みを過ごすために、仲良くならなきゃいけない。</p><p>　いくつも失敗してきたけど、その分おかーさんの行動範囲や対策もわかってきた。</p><p>　少しずつだけどおかーさんと仲良く過ごせる夏休みに近づいている。</p><p>「行ってきまーす」</p><p>　朝ご飯を食べた後、服を着替えて外に遊びに出る。</p><p>　おかーさんを探しに。</p><p>「えっと、今日は７月２５日で、お昼の船でおとーさんが来るだから……」</p><p>　おかーさんも港の方にいるから、買うなら今がチャンス。</p><p>　私は駄菓子屋さんへ一直線に向かう。</p><p>「くーださーいなー」</p><p>　いくつかの夏休みを経験して知ったことがある。</p><p>　おかーさんは、スイカバーがあれば言うことをきいてくれる。</p><p>　だから、駄菓子屋さんのスイカバーを買い占めてみた。</p><p>　つまりそれは、おかーさんを買い占めたも同然！</p><p>　しばらく駄菓子屋の近くで様子をうかがう。</p><p>「はぁ……スイカバー、売り切れてた……」</p><p>　肩をがっくりと落としたおかーさんが、足を引きずるようにお店から出てきた。</p><p>「そこのおねーさん」</p><p>「え？　私？　……って、誰？」</p><p>「はじめまして、うみです」</p><p>「えっと……はじめまして、鳴瀬しろはです。さようなら」</p><p>　やっぱりおかーさんの人見知りはすごい！</p><p>「ま、待ってください、少しお話をしませんか？」</p><p>「私と？」</p><p>「はい」</p><p>「……どうして？」</p><p>「私、この島に来たばかりで、ここのことよく知らないので、案内してもらえたらと思いまして」</p><p>「……他の人に頼む方がいいよ。駄菓子屋に行けば、親切な人がよく来るし」</p><p>「でも、ここで出会ったのも何かの縁だと思うんです」</p><p>「そういうの、得意じゃないから」</p><p>「スイカバー、買い過ぎてしまったので、案内してくれる人と一緒に食べようと思っていたんですが──……」</p><p>「島のどんなところに行きたい？」</p><p>「え？　あ……はい、えっと……」</p><p>　どうしよう、予想以上の食いつきで、おかーさんのことが心配になっちゃう……</p><p>「別に、スイカバーが欲しくて案内するんじゃないよ？　この島の旅行客は”渡りの人”って言って、歓待するのが倣わしなの。だから、スイカバーが貰えるとかそういうのは関係なく、私は案内をしなくちゃいけなくて、それが島民としての責務で、スイカバーの為なんかじゃないんだよ？」</p><p>　すごい早口だった。</p><p>「は、はい。それでは、どうぞ」</p><p>「あ……ありがとぅ……どんな所に行ってみたい？」</p><p>「鳴瀬さんがいつも行く場所はどこですか？」</p><p>「私？　行ってもつまらないよ」</p><p>「初めて行く場所なら、どこでもきっと楽しいと思うんです」</p><p>「そう？　じゃあ、こっち」</p><p>　スイカバーを食べながら、海沿いの道を二人で歩く。</p><p>　何度も通ったことのある道だけど。</p><p>　それでもおかーさんと一緒に、同じ物を食べながら歩くと特別な気持ちになれた。</p><p>「うみ……ちゃんでよかった？」</p><p>「ひゃえ？！　は、はい、うみです！」</p><p>「うみちゃんは、この島の子じゃないけど、どこに泊まってるの？」</p><p>「か、加藤さんの家でお世話になっています」</p><p>「そう……」</p><p>「はい」</p><p>「…………」</p><p>「…………」</p><p>　会話が途絶えた。</p><p>　２人でスイカバーを食べながら、静かに道を歩く。</p><p>　ちらりと、おかーさんの方を見る。</p><p>「…………」</p><p>　不自然なくらい顔を背けていた。</p><p>　でも、おかーさんがそういう人だと言うことは、何度目かの夏でもう知っている。</p><p>　だから……押せるだけ押してみることにした。</p><p>「あの、鳴瀬さんはぼっちなんですよね」</p><p>「え……ど、どうしていきなりそんなことを？」</p><p>「実は私もぼっちなんです」</p><p>「そう、なの？」</p><p>「はい。だからわかるんです、鳴瀬さんから漂うぼっちのオーラが」</p><p>「ぼっちのオーラ……」</p><p>　おかーさんがショックを受けていた。</p><p>　でも、ここで引いたりしない。</p><p>「私、今のこの状況を打破したいと思っているんです」</p><p>「……打破？」</p><p>「はい！　なので、この夏休み、一緒に脱ぼっちしませんか？」</p><p>　私はまっすぐおかーさんの目を見て言った。</p><p>　もっと自分をアピールするんだ。</p><p>「…………違う」</p><p>「……はい……？」</p><p>「あなたからは、ぼっちの気配を感じない……」</p><p>「はい？」</p><p>「本当のぼっちはそんなに、ぐいぐい来ないし……」</p><p>「……え……」</p><p>「そんなまっすぐ、人の目を見たりしないし……」</p><p>「……ええ……」</p><p>「えせぼっち！」</p><p>「ええええ！　あっ！　な、鳴瀬さーーーーん！」</p><p>　おかーさんは走って逃げてしまった。</p><p>　し、失敗してしまった。</p><p>　追いかけようとしたけど……足が動かなかった。</p><p>「おかーさん……、私……ずっとひとりぼっちだよ……」</p><p>　決して届かない声を零してしまう。</p><p>　溶けたスイカバーが、涙みたいに地面に落ちた。</p><p>　この夏休みも──……失敗だった。</p><p><img src="/images/spss/umi/image-0002.jpeg" alt=""></p><p>　もう何度目かの７月２５日の朝。</p><p>　私は加藤家の台所に立ってチャーハンを作っていた。</p><p>　鏡子さんはいつもカップうどんばかりだから心配。</p><p>「うみちゃん、この家に来たばかりなのに、台所の使い方、手際がいいのね」</p><p>「え？　そうですか？」</p><p>「だって調味料を取るとき、一度も間違えなかったから」</p><p>「あ……」</p><p>　私にとっては、今では慣れた台所でも、鏡子さんから見れば、初めて立つ場所なんだ。</p><p>「ぐ、偶然です。私の家の台所とよく似ていたので。たまたまです」</p><p>　笑って誤魔化す。</p><p>　でも、逆に鏡子さんは少し困った顔をした。</p><p>「まだ小学生なのに、家ではご飯とかをうみちゃんが作っているの？」</p><p>「は、はい……」</p><p>「苦労してるのね……」</p><p>　ずっと不思議だった。</p><p>　鏡子さんは、私が加藤の家を訪ねたとき、なんの迷いもなく受け入れてくれた。</p><p>「聞いているわ」と、一言そう言って。</p><p>　いったい、私のことを誰から聞けるんだろう？</p><p>　わからないけど……私はもっと誰かを頼っても良いのかもしれない。</p><p>「あの、鏡子さん。鳴瀬さん……のことはご存じですか？」</p><p>「小鳩さんのことかしら？」</p><p>「いえ、その娘さんで」</p><p>「……瞳？」</p><p>「え？　しろはさんじゃないんですか？」</p><p>「しろはちゃんは、小鳩さんのお孫さんよ」</p><p>　そうだったんだ……、歳の離れた親子だと思っていた。</p><p>　少しショックだった。</p><p>　何度も夏休みを繰り返していたのに、私はそんなことも知らないでいたんだ……。</p><p>　ちっとも、おかーさんに近づいてなんていない。</p><p>　知らない事を知る度に、距離を感じてしまう。</p><p>　見るからに落ち込んでしまった私の頭を、鏡子さんが優しく撫でてくれた。</p><p>「……？　どうして頭を、撫でるんですか？」</p><p>「うーん、どうしてかな」</p><p>　自分がしていることなのに、鏡子さんは首を傾げている。</p><p>「よく、私の親友が撫でてくれたんだ」</p><p>「そうですか……」</p><p>「うん、そうなんだよ」</p><p>　にっこりと、鏡子さんが微笑んでくれる。</p><p>　大人の女性にこんなふうにしてもらったのは初めてだった。</p><p>　なんだか、涙が出てきそうになった……</p><p>「それで、しろはちゃんがどうしたの？」</p><p>「えっと……仲良く、なりたいと思って」</p><p>「そう、じゃあ近いうちに、うちに呼んでみるわ」</p><p>「本当ですか？」</p><p>「うん。まかせて」</p><p>　そっか、何でも１人でやろうとすることが間違っていたんだ。</p><p>　もっと他の人に甘えても良かったんだ。</p><p>「よろしくお願いします」</p><p>　私は、素直にお願いした。</p><p>　それから二日後……</p><p>「こんにちは」</p><p>　夕方、加藤家をおかーさんが訊ねて来た。</p><p>「しろはちゃん、いらっしゃい」</p><p>「どうも、おじゃまします」</p><p>「急に呼んだりして、迷惑じゃなかった？」</p><p>「いえ、むしろ歓迎会を、さぼる大義名分ができました。ところで頼みたいことって……なんですか？」</p><p>「うん、お料理を教えてほしいの」</p><p>「おじゃましました」</p><p>　深々と頭を下げて、おかーさんは玄関で回れ右をした。</p><p>「あっ、待って、私にじゃないんだよ」</p><p>「……？　じゃあ、誰ですか？」</p><p>「うみちゃん」</p><p>　鏡子さんが私を呼ぶ。</p><p>　ドキドキしながら、おかーさんの前に進み出た。</p><p>「あ、あの……は、初めまして、うみ……です」</p><p>　この夏休みでは初対面。</p><p>　おかーさんは、不安げな顔を鏡子さんに向けている。</p><p>　でも、鏡子さんはニコニコとおかーさんを見ている。</p><p>「親戚の子なんだけど、この歳で家でご飯を作っているの」</p><p>「そう……苦労してるんだね」</p><p>「い、いえ、それほどでも」</p><p>「それでね、しろはちゃん料理が上手だから教えてあげてほしいの」</p><p>「料理を……教える……」</p><p>　おかーさんは少し考え込むと、鏡子さんを見た。</p><p>「あの、加藤の呪いは……」</p><p>「だ、大丈夫です！」</p><p>　何故か加藤家は料理が壊滅的に下手という不可思議な呪い。</p><p>　今とは違う夏休みに、鏡子さんの作ったご飯を食べて、酷い目にあった。</p><p>「私、ちゃんとおいしいチャーハン作れます！」</p><p>　あの料理と一緒にされるのは、鏡子さんには悪いけど心外だ。</p><p>「チャーハン、なの？」</p><p>「は、はい、得意料理なんです」</p><p>「そう、チャーハン、得意なんだ」</p><p>　おかーさんの目に、火が灯ったのを私は見逃さない。</p><p>　これは仲良くなれるチャンスだと思った。</p><p>　いくつか前の夏休みでは、おかーさんとチャーハン対決をした。</p><p>　そのおかげで、私のチャーハンはさらなる高みへと登ることができた。</p><p>　やっぱり私とおかーさんを繋ぐのは、チャーハンになるんだ。</p><p>「では、お手並みを拝見させていただきます」</p><p>　おかーさんはキリっとした目で私を見ていた。</p><p>「はい！」</p><p>　なんだか格好いいＢＧＭでも流れていそうな雰囲気の中、私とおかーさんと鏡子さんは台所に向かう。</p><p>　２人が見守る中、私はチャーハンの材料を整えてコンロの前に立つ。</p><p>「……フライパン？」</p><p>　おかーさんの顔色が変わる。</p><p>「この家には中華鍋がないんです。でも、水を弾くくらい熱してから作れば熱量は十分補えます」</p><p>「ライデンフロスト現象ね」</p><p>　鏡子さんがパンと、手を合わせて説明してくれた。</p><p>「はい、そうです」</p><p>「……チャーハンに必要なのは？」</p><p>「熱量と速度です」</p><p>「わかってるなら、問題ないよ」</p><p>　おかーさんはゆっくりとしっかりと頷く。</p><p>「では……」</p><p>　おかーさんの前でチャーハンを作るのは２度目。</p><p>「始めます！」</p><p>　湯気がでるまで熱したフライパンに油を馴染ませて、溶き卵を「半分だけ」投入。</p><p>　そこからは速度だった。</p><p>　焦げないように常にフライパンを振り続けて、ご飯と卵を炒める。</p><p>　そして仕上げ段階に、残していた「もう半分」の溶き卵を入れる。</p><p>「こうすると、卵に油が移りすぎず、卵の風味を残せます」</p><p>　あの夏休み、おかーさんから教わった鳴瀬家チャーハン。</p><p>　それを再現した。</p><p>「…………」</p><p>　おかーさんは、驚いた顔で私のチャーハンを見ている。</p><p>　少しズルいことをしている気持ちになったけど、おかーさんが私に関心を持ってくれるなら、それを試しておきたかった。</p><p>「どうぞ」</p><p>　お皿に盛ったチャーハンを、おかーさんに差し出す。</p><p>「……いただきます」</p><p>　緊張した顔で、おかーさんは私のチャーハンを口にする。</p><p>　一噛み……二噛み……しっかりと味わって、飲み込んだ。</p><p>　じっと私が見守る中、目を閉じて何かを考えていた。</p><p>「どうかしら？」</p><p>　鏡子さんが私の代わりに訊いてくれた。</p><p>　おかーさんは深く息を吐くと、くるりと私に背中を向けた。</p><p>「……あの、な、鳴瀬さん……？」</p><p>「１００点」</p><p>「え？」</p><p>「私が教えることは何もないよ」</p><p>　肩越しに微笑んでそう言うと、台所から去っていった。</p><p>「ひゃく……、てん」</p><p>　私のチャーハンが……おかーさんに認められた。</p><p>　思わず、涙が零れてしまいそうなくらい嬉しい言葉だった。</p><p>「よかったわね、うみちゃん」</p><p>　鏡子さんがまた私の頭を撫でてくれた。</p><p>「……はいっ……」</p><p>　少し喉に詰まるような返事になってしまったけど、それはそれだけ感極まっているということ。</p><p>「って、ちーーーがーーーーーうーーーーー！」</p><p>　おかーさんと仲良くならなきゃいけないのに！</p><p>　料理を教えてもらいながら色々なお話をする作戦のはずなのに！</p><p>　免許皆伝しちゃったら意味がないーーーー！</p><p>　この夏休みも……結局、おかーさんとの距離は縮まらなかった。</p><p><img src="/images/spss/umi/image-0003.jpeg" alt=""></p><p>　カレンダーを見る。</p><p>　７月２５日。</p><p>　もう何度目だろう。覚えていない。</p><p>　誰かを頼るということも、形を色々と変えてやってみた。</p><p>　駄菓子屋さんで空門さんと一緒にバイトをして、おかーさんを待ち伏せしてみたこともあった。</p><p>　空門さんはとても話しやすくて、色々と親身になってくれて楽しかった。</p><p>　おかーさんも交えて、話をすることもできたけど、どうしても壁一枚の隔たりをかんじた。</p><p>　久島さんと一緒に、冒険をしたこともあった。</p><p>　おかーさんも巻き込んで、海賊船探しをやってみた。</p><p>　気がついたら、おかーさんはこっそりと家に帰っている。</p><p>　結局宝物はみつからず、おかーさんとの仲もうまくいかなかった。</p><p>　ヴェンダースさんは……ダメだった。</p><p>　一緒に居る水織さんが、学校の先輩で、距離を一気に詰めてくる人で。</p><p>　どうしてもおかーさんとの相性が悪かった。</p><p>　三谷さんや加納さんは、話にならなかった。</p><p>　協力しようと色々してはくれたけど、全てが空回りだった。</p><p>「ふむ、しろはと仲良くなりたいのか」</p><p>　途方にくれて海を眺めている私に声をかけてくれたのは野村さんだった。</p><p>「はい……、その……私に似ているので」</p><p>「確かに、言われてみればどことなくしろはの面影があるな」</p><p>「いえ、そういうのじゃなくて……え？　似てますか？」</p><p>「具体的にどこというわけではないがな」</p><p>「そうですか、似てますか」</p><p>　そんなことを言われたのは初めてだから、すごく嬉しい。</p><p>「しろはの親戚なのか？」</p><p>「い、いえ……その、加藤の親戚です」</p><p>「そうか、それは失礼した」</p><p>「……いえ、気にしないでください」</p><p>「ふむ、とりあえずしろはと仲良くなるのに、手を貸そう」</p><p>「本当ですか！？」</p><p>「こう見えても私は少年団の執行部に所属している。それなりに権限ももっている」</p><p>「それは……なんだか頼りになる気がします」</p><p>「島の見回りという名目で、しろはと一緒に行動を共にするよう計ろう」</p><p>「は、はい！　よろしくおねがいします！」</p><p>　私は野村さんについて歩く。おかーさんを探すために。</p><p>「最近、しろはは行動が変わってきていて、いつも居る場所にいないんだ」</p><p>「そうなんですか？」</p><p>「まあ、島の風紀の乱れにも関わっているんだがな」</p><p>「風紀？」</p><p>　よく外で服を脱ぐ三谷さんのことかな？</p><p>「鷹原が来てから、よく２人は一緒にいるんだ」</p><p>「おと……鷹原さんと一緒に？」</p><p>「うむ。鷹原は軽薄な男ではないとは思うが、それでも幼なじみの心境の変化は複雑なものだ」</p><p>　おとーさん……いつの間におかーさんと……</p><p>「つい先日は脱衣麻雀とか言っていたしな」</p><p>「脱衣とな？！」</p><p>　おとーさん、乱れてるっ！</p><p>「もっとも、それは勘違いだったんだが」</p><p>「か、勘違いでしたか……」</p><p>　よかった……</p><p>「しかし、しろはは随分と変わったよ。人と触れ合うようになった」</p><p>「え？　鳴瀬さんが？」</p><p>　おかーさんが人と触れ合うように？　あんなに人見知りだったのに？　ぼっちだったのに？</p><p>「お、いたな」</p><p>　野村さんが足を止めて、視線の先を指差した。</p><p>　港で……おとーさんとおかーさんが船を待っていた。</p><p>　２人はどこか緊張した様な顔で、並んでいる。</p><p>　デート……なのかな。</p><p>　おかーさん、チラチラとおとーさんを見てる。</p><p>　あんなおかーさん、見たことない。</p><p>　何度も夏休みを繰り返してきたのに……おかーさんとの距離をどうやっても縮められなかったのに。</p><p>　なのに──……</p><p>「おーい、しろ……」</p><p>「ま、待って下さい」</p><p>「ん？　どうした？」</p><p>「待って……下さい……」</p><p>　私はおかーさんとおとーさんを見つめる。</p><p>　本当なら……あの２人の間に、私がいたかもしれない。</p><p>　私に何が足りなかったんだろう。</p><p>　どうしておとーさんは……、おかーさんと仲良くなれたんだろう。</p><p>「うみ？」</p><p>「……はい？」</p><p>「どうして泣いているんだ？」</p><p>「え？」</p><p>　言われて初めて自分が泣いていることに気づいた。</p><p>　でも気づいてしまうと、その涙は止められなかった。</p><p>「ひっく……っは……っく……」</p><p>　手で拭っても拭っても、涙は溢れてくる。</p><p>　胸が苦しくて、おかーさんとおとーさんを見ることができない。</p><p>「っ……んっ！」</p><p>　私は──……港から逃げ出してしまった。</p><p>　どれだけ走っただろう。</p><p>　どのくらい涙を流しただろう。</p><p>　息が切れて、苦しかった胸は痛いくらいにドキドキいっていて。</p><p>　いつの間にか靴が脱げていて、足の裏を怪我していた。</p><p>　それでも走るのをやめられなくて。</p><p>　浜辺の砂地に足を取られて、こけてようやく止まった……</p><p>「どうして……どうしてっ……！」</p><p>　答えなんて返ってこないのはわかっているのに、口にしてしまう。</p><p>「はぁはぁ、まだ小さいのに足が速いんだな」</p><p>　野村さんが荒い呼吸を整えながら、私に声をかけてきた。</p><p>　追いかけてきてくれたんだ……</p><p>「なにか事情がありそうだな」</p><p>「鳴瀬さんは……どうして鷹原さんに……あんな風に接することができたんですか」</p><p>「……？　鷹原とはきみの方が近しいんじゃないのか？　加藤さんの家で一緒に暮らしているんだろう？」</p><p>「一緒に……居るだけです」</p><p>「それでも気づくことはないか？」</p><p>　わからない……わからないよ……。</p><p>「話して楽になるのなら、私でいいのなら聞くぞ。都合が悪いことならすぐに忘れるようにする」</p><p>　野村さんが優しく声を掛けてくれる。</p><p>「……変な事を……言ってもいいですか？」</p><p>「いいぞ」</p><p>　私は……ずっと胸に溜めていたことを、私だけしか知らないことを野村さんに話した。</p><p>　この時代の人間じゃないこと、何度も夏休みを繰り返していること。</p><p>　おかーさんのこと、おとーさんのこと。</p><p>　普通なら正気を疑われるようなことだけど。</p><p>　それなのに、野村さんは黙って聞いてくれた。</p><p>「私はっ……どうしたらいいんですかっ……」</p><p>　涙だらけの顔で俯いたまま、弱音ばかりを漏らした。</p><p>　全てを聞いてくれた後、野村さんは私の肩に手を優しく乗せて言ってくれた。</p><p>「頑張ったんだな」</p><p>「～～～っ……」</p><p>　それは私が欲しかった言葉じゃないけど、それでも……私を見つけてくれた言葉で。</p><p>　だから──……また泣いた。</p><p>　声を上げて、涙を拭うことも忘れて、がむしゃらに泣いた。</p><p>「うみはきっと目を背けているんだな」</p><p>「何から……でしょうか？」</p><p>「しろはの前に、向き合うべき相手がいるということだ」</p><p>「おかーさんの前に……？」</p><p>「君にとって鷹原は、本当に目を背けるような人物だったのか？」</p><p>「おとーさんは……ずっと……」</p><p>「いくつもの夏を繰り返してきたというのなら、もう気づいているんじゃないか？　鷹原羽依里という人間がどういう者なのか」</p><p>「…………」</p><p>　気づいている。この時代の夏のおとーさんは、私の知っているおとーさんとは違う。</p><p>　たくさん見てきた。</p><p>　色々なおとーさんを見てきた。</p><p>　そのどれも、真っ直ぐで……誰かの為に動けて……</p><p>　その行動には全部ちゃんと意味があって……</p><p>　だとしたら……未来の……、私にとっては遠い過去の、あの時代の行動にも意味があったの？</p><p>「人を傷つける行為というのは、等しく自分も傷つくものだ。優しい人間ならば尚のことな」</p><p>「おとーさんは……そういう人ですか？」</p><p>「私も、鷹原という男をそう長く見てきたわけじゃない。だが、その短い時間でも彼の誠実さは感じ取れる」</p><p>「そうですか……」</p><p>「もっとも、私の言っている事が全て正しいわけではない。あくまで私の主観でしかないのだからな」</p><p>「だから……向き合う必要があるんですか？」</p><p>「そうだ。それはうみにしかできないことだ」</p><p>　私にしか出来ないこと。</p><p>　おかーさんが惹かれたおとーさんを、ちゃんと知る事。</p><p>　それが、私の望みを……願いを叶えるために必要なこと。</p><p>　ずっと逃げていたんだ。</p><p>　私は……本当に向き合わなきゃいけないことから、逃げ続けていたんだ。</p><p>「……野村さん……、ありがとうございます」</p><p>「小さな子の頑張りに、助言ができたのなら私もうれしい」</p><p>「あの……でも、私はとんでもないことを野村さんに言ってしまったと思うんですが……」</p><p>　未来から来て夏休みを繰り返している。</p><p>　そんな非現実的なことを知らされて、野村さんは混乱しないのかな。</p><p>「心配するな。さっきも言っただろう、すぐに忘れるようにすると」</p><p>　野村さんは私を安心させるように笑ってくれた。</p><p>　こういうときに笑えるのも、強さなんだと教えてもらった気がする。</p><p>　なら──……うん、私も笑おう。</p><p>　──それからしばらく、おかーさんたちを見ていた。</p><p>　プールで泳ぐ練習をしていた。</p><p>　どんどんと仲良くなっていく。</p><p>　じーじと変な水中相撲もして、自分の思いを貫いた。</p><p>　海で溺れるというおかーさんを助ける為に。</p><p>　一生懸命、誰かの為に……おかーさんの為にいっぱい頑張った。</p><p>　おかーさんのことを大事にしているって、すごく伝わってくる。</p><p>　本当のおとーさんは、こういう人なんだ。</p><p>　もう知っているはずなのに、知っていたはずなのに目をそらしていた。</p><p>　だから──……</p><p>「うん、戻ろう」</p><p>　いくつもの夏休みは、全て私にとっての足跡だ。</p><p>　この夏休みにも確かに残していくものだ。</p><p>　振り返りながら、過去へと進む──……</p><p>「……？」</p><p>　ふと、何かが零れた気がした。</p><p>　何かはわからないけど……、それでも進まなきゃいけない。</p><p>　微かな耳鳴り……、そして世界が白く染まっていく。</p><p>　私はまた夏の始まりに帰る。</p><p>　また夏休みを始める。</p><p>　歩いた分だけの足跡を残して。</p><p>　小さな羽ばたきで。</p><p><img src="/images/spss/umi/image-0004.jpeg" alt=""><br><img src="/images/spss/umi/image-0005.jpeg" alt=""></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>「Summer Pockets」ショートストーリー ～夏の眩しさの中で～</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>小説</tag>
      
      <tag>サマポケ</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Formula Test</title>
    <link href="/2021/04/26/Formula-Test/"/>
    <url>/2021/04/26/Formula-Test/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Test-Mathjax-Formulas"><a href="#Test-Mathjax-Formulas" class="headerlink" title="Test Mathjax Formulas"></a>Test Mathjax Formulas</h1><p>In atomic units, the Hamiltonian for $N$ electrons and $M$ nuclei is</p><script type="math/tex; mode=display">\mathcal{H} = -\sum_{i=1}^N\frac{1}{2}\nabla_i^2 - \sum_{A=1}^M\frac{1}{2M_A}\nabla_A^2 - \sum_{i=1}^N\sum_{A=1}^M\frac{Z_A}{r_{iA}} + \sum_{i=1}^N\sum_{j>i}^N\frac{1}{r_{ij}}+ \sum_{A=1}^M\sum_{B>A}^M\frac{Z_AZ_B}{R_{AB}}</script>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Learning</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
